<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Gazet van Antwerpen : Homepage</title>
        <link>https://www.gva.be/homepage</link>
        <description>Gazet van Antwerpen : Sectie voor HP Mobile</description>
        <language>nl-BE</language>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Mar 2023 10:25:17 +0100</lastBuildDate>
        <image>
            <url>https://static.gva.be/extra/assets/img/logo-ds-rss.gif</url>
            <title>Gazet van Antwerpen : Homepage</title>
            <link>https://www.gva.be/homepage</link>
        </image>
        <ttl>2</ttl>
        <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 10:25:17 GMT</pubDate>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_93165573</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_93165573</link>
            <title>‘Jackpotters’ riskeren vijf jaar cel: gewapend met een laptop roofden ze bankautomaten leeg</title>
            <description>&lt;p&gt;Gewapend met niet meer dan een laptop zou een dievenbende zes Argenta-bankautomaten in
                ons land gekraakt hebben en zo 300.000 euro buit hebben gemaakt, onder meer in Borsbeek en Ranst. De
                verdachten riskeren vijf jaar cel. &lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 09:46:02 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/03/01/dfaa587b-ae2e-4b51-b9f4-f2bd2671f91b.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_92935193</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_92935193</link>
            <title>Ik hoop dat vakbond scherp reageert” en “sociale fraude”: ‘ontslag’ van ACV-topman Marc Leemans lokt
                veel reactie uit
            </title>
            <description>&lt;p&gt;Het ‘ontslag’ van ACV-topman Marc Leemans, die met brugpensioen gaat, valt niet bij
                iedereen in goede aarden. N-VA-Kamerfractievoorzitter Peter De Roover hoopt dat de vakbond scherp
                reageert, net als Open Vld-voorzitter Egbert Lachaert: “De sociale zekerheid dient voor mensen die het
                ongeluk hebben hun job te verliezen en ONvrijwillig werkloos worden.”&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 09:20:17 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/03/01/9a22644d-3e0c-4742-aa93-efbc01732c1c.png"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_91881159</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_91881159</link>
            <title>Zeker 36 doden bij treinongeval in Griekenland</title>
            <description>&lt;p&gt;De dodentol van een treinongeluk in Griekenland is opgelopen tot 36. Nog eens 130
                anderen raakten gewond. Dat melden de hulpdiensten, die nog steeds aan de moeizame reddingsoperatie
                bezig zijn.&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 09:31:09 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/03/01/26bd8e3f-b71a-48b2-8b98-3bde7947bc5b.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_97263433</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_97263433</link>
            <title>Het levensverhaal van Peter Goossens, deel 1: “Ik droomde niet van een ster, ik droomde van drie
                sterren”
            </title>
            <description>&lt;p&gt;“Je moet maar één woord in je kop houden: &lt;i&gt;excelsior&lt;/i&gt;. Steeds beter
                worden.” Vader en moeder Goossens waren niet streng voor hun drie zonen. Maar ze wilden wel dat ze
                ambitieus waren, “want in het leven moet ge vooruitgaan”. Oudste zoon Peter deed wat van hem verwacht
                werd. “Ik droomde niet van een ster, ik droomde van drie sterren.”&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 03:00:00 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/02/28/59a9391c-fd32-4693-ad7f-0588c190843b.png"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_91996638</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_91996638</link>
            <title>LIVE. Vlaamse regering zoekt akkoord in stikstofdossier</title>
            <description>&lt;p&gt;De Vlaamse regering hoopt nog steeds om woensdag een akkoord te vinden in het
                stikstofdossier. Volg alle ontwikkelingen over dit hete hangijzer hier live!&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 06:32:24 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/03/01/65236746-839f-4343-9525-ba2dd1cfe9d2.png"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_97796441</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_97796441</link>
            <title>Nederland neemt drastische maatregelen om huurder te beschermen, moet Vlaanderen volgen?</title>
            <description>&lt;p&gt;Op hetzelfde moment dat in Vlaanderen de fel gestegen huurprijzen bekendgemaakt
                werden, kondigde de Nederlandse overheid een nieuwe wet aan om huurders beter te beschermen. Wordt de
                Vlaamse huurder te veel aan zijn lot overgelaten? “Er is hier geen enkele link tussen huurprijs en
                kwaliteit.”&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 03:00:00 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/02/28/ee3c1e24-d63e-4c1a-b404-16be501f665a.png"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_92639393</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_92639393</link>
            <title>“Koning Charles neemt laatste woonst van prins Harry in Verenigd Koninkrijk af”</title>
            <description>&lt;p&gt;De Britse koning Charles heeft beslist om Frogmore Cottage, de vaste verblijfplaats
                van zijn zoon Harry en diens echtgenote Meghan Markle in het Verenigd Koninkrijk, terug te eisen. Dat
                schrijft de Daily Mail. Charles zou het landhuis aan zijn jongere broer, de omstreden prins Andrew,
                willen schenken.&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 08:19:37 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/03/01/e1d733f9-ed46-486d-9c23-9118f8bbdf20.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_92489658</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_92489658</link>
            <title>Veel kritiek op voorstel N-VA om Grondwettelijk Hof te kunnen overrulen: “Ik kreeg rillingen op mijn
                rug toen ik het las”
            </title>
            <description>&lt;p&gt;Het voorstel van de N-VA om uitspraken van het Grondwettelijk Hof in uitzonderlijke
                omstandigheden te laten overrulen door het parlement stoot op veel kritiek. "Griezelig, maar het past
                wel in de tijdgeest zeker?", zegt Grondwetsspecialist Patricia Popelier. &lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 07:54:35 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/02/28/d27e2cde-c3ad-4e7b-8440-628b2bf212a7.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_98170538</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_98170538</link>
            <title>Opmars deelwagens niet te stuiten, ook buiten Antwerpen en Mechelen: “Maar we staan nog héél ver van
                het ware potentieel”
            </title>
            <description>&lt;p&gt;Autodelen wordt steeds populairder. In 2022 gebruikten 40% meer Belgen een deelauto
                dan in 2021. En, ruim de helft van de autodelers zijn Vlamingen. Dat blijkt uit het onderzoek van
                Autodelen.net en de KULeuven. Volgens de onderzoekers vervangen alle deelauto’s in Vlaanderen samen
                17.079 privéwagens. Zowel in de stad Antwerpen als in Mechelen neemt autodelen een grote sprong. Ook in
                de Kempen vindt het meer en meer ingang met de komst van Cambio naar verschillende gemeenten. Wat zijn
                de voornaamste redenen van dat succes? &lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 03:00:00 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/03/01/b1dab13c-c874-4aab-8315-ddc87e4d20ff.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_97233439</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_97233439</link>
            <title>Recordaantal klachten over Instagramkoks die hun gerechten via sociale media verkopen: “Je loopt
                grote kans om ziek te worden”
            </title>
            <description>&lt;p&gt;Het voedselagentschap heeft afgelopen jaar een recordaantal klachten binnengekregen
                over eten dat werd verkocht via het internet. Vaak gaat het om hobbykoks die pakweg taarten verkopen via
                Facebook of Instagram, maar die zich totaal niet bewust zijn van de regels rond voedselveiligheid. &lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 03:00:00 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/02/28/40d9e093-c2a3-45b6-b15a-b9145095ab04.png"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_96028578</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_96028578</link>
            <title>Oekraïne slaat nu ook tot ver in Rusland toe: Russen opgeschrikt door raids met drones en vals
                luchtalarm
            </title>
            <description>&lt;p&gt;Terwijl de Russen Bachmoet proberen te omcirkelen, kijkt Oekraïne meer en meer over de
                grens. Het aantal aanvallen op Russisch grondgebied neemt gestaag toe en de doelwitten liggen steeds
                verder van het front. Het leek wel of Kyiv met een reeks droneaanvallen eerdere verklaringen van de
                militaire inlichtingendienst kracht wilde bijzetten. Die kondigde zondag aan dat Oekraïne bij het
                komende lenteoffensief tot diep in Rusland zal toeslaan. Om de Russen de stuipen op het lijf te jagen
                werden dinsdagochtend Russische media gehackt om alarm te slaan over een raketaanval. &lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 17:44:26 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/02/28/4f24084c-944e-4ee9-b7e7-745d35073025.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_96827342</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_96827342</link>
            <title>Vanaf 1 maart kan je veel meer met ecocheques kopen: dit verandert er</title>
            <description>&lt;p&gt;Krijg je, net als zo’n 2,3 miljoen landgenoten uit 125.000 bedrijven, ecocheques van
                je werkgever? Dan kan je daar vanaf 1 maart een pak meer producten en diensten mee kopen. Vorig jaar
                werd voor net geen 350 miljoen euro aan aankopen betaald met ecocheques bij de intussen 12.000
                verkooppunten. &lt;b&gt;Maar wat kan je er zoal mee kopen? Wat verandert in maart? En moet elke
                handelaar ecocheques aanvaarden? &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 19:57:18 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/02/27/e6ae6a2f-af01-4efa-9da2-62de29ef685c.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_93823582</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_93823582</link>
            <title>Wat zijn de symptomen van darmkanker? Kan je het voorkomen? En wat zijn de overlevingskansen? Al jouw
                vragen over darmkanker beantwoord
            </title>
            <description>&lt;p&gt;In ons land sterven jaarlijks 3.000 mensen door het laattijdig ontdekken van
                darmkanker. Iedereen tussen 50 en 74 jaar kan zich nochtans gratis en eenvoudig laten testen. Maar hoe
                kan je darmkanker voorkomen? En loop ik meer risico als mijn moeder en/of vader het ook gekregen hebben?&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 11:37:01 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/02/28/0091b954-73cf-4d11-b010-c4f050a478af.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_92946907</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_92946907</link>
            <title>André verhuurt woning met drie slaapkamers en tuin voor amper 680 euro: “Indexeren? Dan breng je
                mensen in de problemen”
            </title>
            <description>&lt;p&gt;Drie slaapkamers. Een mooie tuin. Pas voor 8.000 euro renovaties uitgevoerd. En toch
                vraagt André Opsteyn (71) slechts 680 euro huur per maand voor zijn woning in Maaseik. “De huurprijs
                indexeren? Dan breng je mensen in de problemen.”&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 09:10:09 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/02/28/916fa901-4430-419c-ab86-714f64715281.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230227_95924563</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230227_95924563</link>
            <title>Cultuurhuis verliest in half jaar tijd vier stafmedewerkers: wat is er loos in de Warande? “Het sloeg
                in als een bom”
            </title>
            <description>&lt;p&gt;Het Turnhoutse cultuurhuis de Warande beleeft op zijn zachtst gezegd woelige tijden.
                Onlangs verlieten al twee stafmedewerkers het centrum, al dan niet uit onvrede over het gevoerde beleid.
                Daarbovenop kregen vorige week nog vier andere werknemers – onder wie twee stafmedewerkers met
                jarenlange dienst – te horen dat hun job op de helling staat. De Warande, nog steeds een van de meest
                gerenommeerde cultuurcentra van Vlaanderen, lijkt daarmee een stuurloos schip. &lt;i&gt;Gazet van
                Antwerpen&lt;/i&gt; sprokkelde reacties bij werknemers, vakbond, stadsbestuur en directie. &lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/02/27/a6112e02-04ca-405b-bece-8899837ca285.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_96860381</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_96860381</link>
            <title>BV’s rouwen om overlijden van medewerker Mechels productiehuis: “Je hebt gevochten als de beste”
            </title>
            <description>&lt;p&gt;Heel wat BV’s zijn in rouw na het overlijden van Luc Vrancken die Head of
                Entertainment was bij het Mechels productiehuis Roses Are Blue.&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 20:15:06 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/02/28/afb73543-f0cd-4a26-b96c-7d1a0643ac70.png"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_92596784</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_92596784</link>
            <title>Alarmbellen gaan af bij Luca Brecel: Belgische snookertopper moet op rust na “verontrustende
                bloeduitslag”
            </title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span class=" kleur"&gt;Voorlopig geen Luca Brecel aan de snookertafel. De
                Belgische nummer 10 van de wereld kampt met gezondheidsproblemen, zo maakte hij zelf bekend via
                Instagram.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 08:11:04 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/02/13/0d5c0b99-d8bc-48d9-8922-36eb1abc07be.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_97185889</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_97185889</link>
            <title>Zoon van Emilia Chini (75): “Ze stuurden ons een foto en toen beseften we dat we mama kwijt zijn”
            </title>
            <description>&lt;p&gt;“We zijn heel verdrietig dat we mama kwijt zijn. Maar tegelijk zijn we opgelucht dat
                ze gevonden is en dat we afscheid kunnen nemen”, zegt Dominique Maussen, zoon van de Maasmechelse Emilia
                Chini (75), die dinsdagvoormiddag dood werd teruggevonden. Woensdag volgt een autopsie op het lichaam
                van Emilia.&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 20:57:17 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/02/28/d079cae4-7258-42c4-a94d-75e03dd5bdea.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_97470409</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_97470409</link>
            <title>Een doktersbezoek, een nieuwe bril of een bezoek aan de tandarts: 260.000 Belgische gezinnen komen
                erdoor in financiële moeilijkheden
            </title>
            <description>&lt;p&gt;Een op twintig van de Belgische gezinnen raakt in de financiële miserie door
                doktersbezoeken, zorg en geneesmiddelen. Weinig landen in West-Europa doen het slechter. “Het blijft een
                gevecht, elke dag opnieuw”, zegt federaal minister van Volksgezondheid Frank Vandenbroucke (Vooruit).&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:44:38 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/02/22/502aa13b-eb72-4635-9dcb-a576ca22e6ae.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_93887792</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_93887792</link>
            <title>Antwerps burgemeester Bart De Wever (N-VA): “We hadden cyberaanval niet kunnen afweren”</title>
            <description>&lt;p&gt;Antwerps burgemeester Bart De Wever (N-VA) is duidelijk na de besloten raadscommissie
                over de cyberaanval, die dinsdagavond doorging. “We hadden de cyberveiligheid van de stad Antwerpen niet
                sneller kunnen verhogen”, zegt De Wever.&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 01:09:00 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/03/01/abae4bc1-dc14-457b-9eb0-18c481e1a083.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20211020_93699174</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20211020_93699174</link>
            <title>STADSLIVE. Volg al het nieuws uit Antwerpen hier op de voet</title>
            <description>&lt;p&gt;Wat gebeurt er in Antwerpen? In deze live krijg je een overzicht van het belangrijkste
                nieuws uit de stad en de districten. Ook voor opvallende tweets van mensen die er toe doen moet je hier
                zijn. In de video bovenaan kan je naar de livestream van ATV kijken (met om 12.30u en 18.30u het ATV
                Nieuws). De live wordt continu aangepast, daarom kan je best af en toe het stuk vernieuwen.&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 18:01:38 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2022/09/18/a6ad67fb-15f8-461b-b486-a56d5f03a9c8.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_92673415</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230301_92673415</link>
            <title>Bobbejaanland pakt uit met jobdag om 100 vacatures in te vullen: “Ook wij hebben last van krapte op
                de arbeidsmarkt”
            </title>
            <description>&lt;p&gt;Het pretpark Bobbejaanland in Lichtaart (Kasterlee) is tegen het begin van het nieuwe
                seizoen nog op zoek meer dan honderd nieuwe medewerkers. Om die zoektocht te vergemakkelijken, pakt het
                pretpark op woensdag 15 maart uit met een jobdag in Bobbejaanland. “Medewerkers ontvangen ook een bonus
                wanneer ze iemand aanbrengen”, zegt personeelsmanager Jente Van Hees.&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 08:25:00 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/03/01/9444c39d-8ee1-431f-ba66-9df540496016.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_96093424</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_96093424</link>
            <title>Bord met ode aan vermoorde bakkersvrouw verschijnt in dorp: “Het is niet normaal dat zoiets hier
                gebeurt”
            </title>
            <description>&lt;p&gt;In het centrum van Wechelderzande (Lille) heeft de gemeente Lille een herdenkingsbord
                geplaatst voor de vermoorde bakkersvrouw Ilse Michiels uit Tielen (Kasterlee). Op het bord staat een ode
                van Hanneke Claessen aan het slachtoffer van de brutale moord van eind december vorig jaar.&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 17:55:00 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/02/28/2b339b7f-b107-4bad-a7b5-558dc6be62f2.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_95787972</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_95787972</link>
            <title>Atelier Van Gastel fleurt Villerslei op: “Hetzelfde team en nog altijd de mooiste bloemen en planten,
                alleen ietsje kleiner”
            </title>
            <description>&lt;p&gt;Kleurrijke citroenplanten, ranonkels en anemonen langs de Villerslei kondigen ondanks
                de nachtelijke vriestemperaturen de lente aan. Maar ze zijn vooral het signaal dat Atelier Van Gastel op
                woensdag 1 maart hier de deuren opent. “We doen dit - gelukkig - met hetzelfde team en selecteren nog
                altijd de mooiste en meest verse bloemen en planten. Alleen is het hier ietsje kleiner”, straalt ‘flower
                girl’ Caroline Borstlap enkele uren voor de opening van The Shop.&lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 17:27:20 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/02/28/f41932d4-49d7-4dac-b86e-97d695395343.jpg"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_95679638</guid>
            <link>https://www.gva.be/cnt/dmf20230228_95679638</link>
            <title>Warmtedrones, hondenteams en een massa vrijwilligers: zo verliep de dagenlange zoektocht naar Emilia
                (75)
            </title>
            <description>&lt;p&gt;Speurhonden, (warmte)drones, een politiehelikopter, camerabeelden en vooral veel
                vrijwilligers. Alle mogelijke middelen werden ingezet om Emilia Chini (75) uit Eisden te zoeken.
                Uiteindelijk werd haar lichaam dinsdag door een wandelaar gevonden in het Mechels Bos. Een overzicht van
                een tumultueuze zoektocht die bijna een week duurde. &lt;/p&gt;
            </description>
            <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 16:46:03 +0100</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2023/02/28/e38933f0-7085-4511-85d2-dca307ee5bc5.png"
                    type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>